00年後 與其說是小粉紅 更像是天然紅 關於中國的網路仇恨生態

作者：Flora：神奇貓糬與糬喵喵們的花園

【截圖轉載/關於中國的網路仇恨生態】

2018年的時候，我因為工作的關係，常常花大量的時間在中國的知乎論壇上，尋找熱門話題，就有發現到，當時在論壇中針對外國人、混血兒跟女性的相關討論，已經產生了沸騰的仇恨風氣。

針對外國人的，不外乎就是鼓吹中國好棒棒，那些崇洋媚外的人都是只看見外國的表面風光，沒看見不好的部分；關於歐美國家開始青睞非主流審美的亞裔模特兒，一下認定歐美是辱華，一下認定歐美企業是為了故意噁心人才選擇非主流審美的模特兒。

針對混血兒的，除了嘲諷網紅整型都追求混血感以外，嚴重一點的就是針對混血兒的雙親進行人身攻擊，更甚者，嘲諷混血兒不過只是串串兒(中國用語，意指雜種)。

針對女性的，除了宣導守貞觀念以外，把有過性經驗的女性都嘲諷為公廁，easy girl都沒有好下場以外，再者就是嘲諷不在乎女方有性經驗的男性都是接盤俠或綠燈俠。

而這些人，與其說是小粉紅，更像是天然紅；他們大多出生於1990以後，甚至是2000年後，剛好是中國的經濟與科技開始蓬勃發展，他們沒有經歷過文化大革命，或其他中國嚴重迫害人權並導致經濟難以發展的時候，他們面臨的是中國的商業與文化產業開始復甦，緊接著是2008年的奧運主辦機會，到近幾年來，中國的娛樂產業也在穩定輸出。

在這樣的世代交替下，他們親眼看見了中國在經濟、國際角力與軟實力突飛猛進的進程，縱使耳聞中國近代還有哪些迫害人權的事件、新聞，他們要嘛美化為必要之惡，要嘛抱怨歐美國家也有迫害人權的歷史，批判中國只是偽善而已。

回到截圖中的內容，整個時代背景養出來的天然紅，他們往往會下意識把歐美與日韓人士都當成假想敵，而他們對於漢人血統的幻想，加上父權思維對女性的壓迫，他們會更加厭惡中國女性主動向異國男性示好；尤其當對方是來自「南京大屠殺」加害者的日本，會進一步加深他們的愛國情操以及對純正漢族血統的狂熱，導致他們群起羞辱對日本男性示好的中國女性。

中國的女權問題，不僅僅是性平教育的問題，而是在於缺乏人文/人權教育，認定黨國優先於個人以及對於他國的假想敵心態，導致於他們不把人當人看的同時，更是把女性視作祖國的重要資產，更預設了外國男性都是來掠奪重要資產的侵略者；混血兒的存在，更是讓他們產生血統不純正的恐懼，以及重要資產被敵人侵略的憤恨。

中國網路生態的仇女風氣，跟台灣PTT的母豬教風氣，在現象有雷同之處，但在本質上還是有差異的，而這一切跟中國近30年的社會發展有著密切相關；這些天然紅的瘋狂言行，也是中國在政治與經濟上急功近利，卻嚴重打壓人權的共業。

搞成咁都只係識得蝦自己人